<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GHRC title</title>
    <link>http://www.example.com/</link>
    <description>Recent content on GHRC title</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Mar 2024 17:41:23 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.example.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>http://www.example.com/people/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 17:41:23 +0800</pubDate>
      <guid>http://www.example.com/people/</guid>
      <description>李杰，研究员，博士生导师。华南理工大学、南方医科大学研究生导师。广东省人民医院国际健康研究中心常务副主任，兼任营养科副主任、布朗大学流行病学系客座教授，国家特支计划-青年拔尖人才。主要从事代谢性疾病的分子流行病学及机制研究。获得国家自然科学基金(3 项)、教育部博士点课题等 10 项课题资助。在 Diabetes Care、Clin Chem、Hypertension、Diabetes 等杂志发表论文 40 余篇。担任 BMJ、AMJEpi、AmJClin Nutr 等 20 余本 SCI 杂志的特约审稿人。&#xA;带教情况：&#xA;自 2021 年招生至今，有三位临床医学专业硕士研究生，两位分子流行病学方向在站博士后。同时在布朗大学担任部分讲学工作。&#xA;主持课题：&#xA;在代谢性疾病的分子流行病学及机制研究领域主持国家高层次人才特殊支持计划青年拔尖人才 1 项、国家自然科学基金面上项目 2 项（项目号：82073528、81673156）、青年项目 1 项（项目号：81302417）、省部级项目 5 项。&#xA;学术成果：&#xA;近五年以第一或者通讯作者发表 SCI 论文 10 篇，其中 6 篇为中科院分区小类 1 区，4 篇影响因子＞ 10 分。其中 2022 年在 Diabetes Care 连发 2 篇（IF：17.152，1 篇为封面文章）；2021 年在 Hypertension 发表 1 篇（IF：10.190，杂志配发专题述评）；2020 年受邀为 Heart 杂志撰写述评。&#xA;学术兼职：&#xA;中国营养学会妇幼营养分会 委员&#xA;中国环境诱变剂学会生物标志物委员会 青年委员&#xA;中国医师协会心身医学专业委员会 青年委员&#xA;广东省精准医学应用学会医学大数据与人工智能分会 常务委员</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://www.example.com/about/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 16:02:01 +0800</pubDate>
      <guid>http://www.example.com/about/</guid>
      <description>国际健康研究中心简介 Link to heading 健康中国2030规划纲要强调，树立大卫生、大健康理念，着力推动以治病为中心转向以人民健康为中心，落实预防为主，进一步完善医疗卫生服务体系，为群众提供预防、治疗、康复、护理等一体化服务，努力让群众少得病、晚得病、不得大病。公共卫生关注人群的健康和疾病预防，而临床医学则关注个体的诊断和治疗。加强公共卫生与临床医学的深度融合是实施健康中国行动、提高全民健康水平的重要举措。&#xA;在这一大背景下，广东省医学科学院国际于2020年5月成立健康研究中心，以“搭平台、建阶梯、攀高峰”为基本原则，致力于搭建公共卫生和临床研究平台，充分整合公共卫生与临床医学的学科优势，应用现代流行病学理念支撑高质量临床医学研究，同时培养兼具公卫方法学理论和临床实践经验的复合型科研人才。&#xA;国际健康研究中心的工作宗旨是，用现代流行病学理念支撑高质量临床研究。具体内容包括：（1）促进协同研究与跨学科合作：聚焦各单病种疾病，梳理重大科学问题，充分整合临床、预防、基础专家的技术专长，在统一的顶层设计框架下共同合作、协同研究，从而在疾病研究层面取得新突破；（2）推动医防结合的健康管理模式：开展以全球队列联盟为基础的真实世界研究，构建疾病预防和进展预测模型，建立疾病风险分级体系，实现从治疗为主转向以预防为主的健康管理模式，从而减轻医疗负担，提高人民的生活质量；（3）培养高水平的人才和科研团队：依托南方医科大学、华南理工大学，培养兼具预防医学方法论和临床医学理论和实践经验的复合型人才。&#xA;中心下设三个研究团队，健康大数据构建与分析团队、分子流行病学与基础研究团队、临床研究随访团队。成立至今，获得中组部国家高层次人才特殊支持计划青年拔尖人才、国家自然科学基金面上项目（2项）、中央级公益性科研院所业务专项等国家级人才和科研项目；在Diabetes Care、Clin Chem、Plos Med、Hypertension、Eur J Prev Cardio等国际权威期刊发表论文20余篇；参与实施与指导肾内科、心血管中心、普外科、麻醉科等科室的药物临床试验、随机对照研究、队列研究、真实世界注册研究20余项。&#xA;2020年中心获批广东省科协海智计划省人民医院工作站，充分发挥对外科技合作交流的优势和作用，参与组织开展了多项国际学术交流活动，包括 “一带一路”医院创新发展国际高峰论坛、中国南方国际心血管病学术会议、粤港澳大湾区生物医学高峰论坛暨首届医学科技周论坛、与美国实验生物学会联合会（FASEB）合办“Complex Disease Prediction, Prevention, Management &amp;amp; Beyond”国际学术会议、广东省医学科技周暨广东省医学科学院战略发展高峰论坛等。</description>
    </item>
    <item>
      <title>publications</title>
      <link>http://www.example.com/publication/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.example.com/publication/</guid>
      <description>Xia Zou1, Junfei Zhao1, Anping Feng, Kei Hang Katie Chan, Wen-Chih Wu, JoAnn E. Manson, Simin Liu∗, and Jie Li*. Adversities in childhood and young adulthood and incident cardiovascular diseases: a prospective cohort study. eClinicalMedicine, 2024, 69: 102458. Jie Li, Howard D. Sesso, Eunjung Kim, JoAnn E. Manson, Georgina Friedenberg, Allison Clar, Trisha Copeland, Aladdin H. Shadyab, Jean Wactawski-Wende, Lesley Tinker, Simin Liu*. Cocoa extract supplementation and risk of type 2 diabetes: the COcoa Supplement and Multivitamin Outcomes Study (COSMOS) randomized clinical trial.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
